\defmathtask[task=26,variant=9,year=2016,]{oge}\renewcommand{\timestamp}{Thu, 22 Dec 2016}
\Large

Середина \( M \) стороны \( AD \) выпуклого четырёхугольника
\( ABCD \) равноудалена от всех его вершин. Найдите \( AD \), если
\( BC = 6 \), а углы \( B \) и \( C \)
четырехугольника равны соответственно \( 124\degree \) и \( 116\degree \).

% task text
\begin{solution}
  Углы при основании равнобедренных треугольников равны, поэтому
  \( \angle MAB = \angle MBA = \alpha \);
  \( \angle MDC = \angle MCD = \beta \);
  \( \angle MBC = \angle MCB = \gamma \).
%
  \vskip -\parskip\relax
  \vskip -0.6ex\relax
  \addpicture{r}{pictures/\thesource_0}{0.5}
%
  Сумма углов выпуклого четырехугольника равна
  \( 360\degree = 2\alpha + 2\beta + 2\gamma\), откуда
  \( \alpha + \beta + \gamma = 180\degree \).
  По условию, \( \angle ABC = \alpha + \gamma = 124\degree \), а
  \( \angle BCD = \gamma + \beta = 116\degree \). Получили
  три уравнения на величины углов:

  \vskip -\parskip\relax
  \begin{minipage}{.4\linewidth}
  \begin{align*}
  \begin{cases}
    \alpha + \beta + \gamma &= 180\degree\\
    \alpha + \gamma &= 124\degree \\
    \beta + \gamma & = 116\degree \\
  \end{cases}
  \end{align*}
\end{minipage}

Складывая последние два уравнения и вычитая первое находим, что
\( \gamma = 60\degree \), т.e \( \triangle BMC \)~---~равносторонний,
откуда \( AD = AM + MD = BM + MC = BC + BC = 2BC = 2\cdot 6 = 12 \).

\end{solution}

\begin{answer}
  \inlinemath{12}
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
